# Содержание
1. [ПОДГОТОВКА К УСТАНОВКЕ](#zagal1)
    1. [ЗАГРУЗКА ОБРАЗА](#shag1)
    2. [ЗАПИСЬ ОБРАЗА НА НОСИТЕЛЬ](#shag2)
    3. [НАСТРОЙКА BIOS](#shag3)
    4. [ЗАПУСК НОСИТЕЛЯ](#shag4)
2. [УСТАНОВКА](#zagal2)
    1. [ЗАПУСК УСТАНОВЩИКА](#shag5)
    2. [ВАРИАНТ УСТАНОВКИ](#shag6)
    3. [ВЫБОР ЯЗЫКА](#shag7)
    4. [ПРОВЕРКА ТРЕБОВАНИЙ](#shag8)
    5. [МЕСТОПОЛОЖЕНИЕ](#shag9)
    6. [ЧАСОВОЙ ПОЯС](#shag10)
    7. [РАСКЛАДКА КЛАВИАТУРЫ](#shag11)
    8. [ОКРУЖЕНИЕ](#shag12)
    9. [ПРОГРАММНОЕ ОБЕСПЕЧЕНИЕ](#shag13)
    10. [НАЧАЛО РАЗМЕТКИ ДИСКА](#shag14)
    11. [ОБНОВЛЕНИЕ](#shag15)
    12. [ТАБЛИЦА РАЗДЕЛОВ](#shag16)
    13. [КОРНЕВОЙ РАЗДЕЛ](#shag17)
    14. [РАЗДЕЛ ПОДКАЧКИ](#shag18)
    15. [ДОМАШНИЙ РАЗДЕЛ](#shag19)
    16. [ЗАВЕРШЕНИЕ РАЗМЕТКИ](#shag20)
    17. [ПРОВЕРКА ПАРАМЕТРОВ ](#shag21)
    18. [ПОЛЬЗОВАТЕЛЬ](#shag22)
    19. [УСТАНОВКА](#shag23)
    20. [ПЕРЕЗАГРУЗКА](#shag24)
    21. [ВХОД](#shag25)
    22. [ГОТОВО](#shag26)




# ПОДГОТОВКА К УСТАНОВКЕ <a name="zagal1"></a>

Перед тем как мы сможем перейти к установке системы, необходимо скачать образ установщика, записать его на носитель и настроить BIOS. Мы рассмотрим все действия пошагово, как это делалось в предыдущих статьях подобной тематики.

## ШАГ 1. ЗАГРУЗКА ОБРАЗА <a name="shag1"></a>

Последнюю версию установщика вы можете скачать на официальном сайте. Прокрутите приблизительно к середине страницы и выберите "Latest Install Media":

![alt text1][logo]

[logo]: screenshots/1.png
 
Здесь выберите "Live ISO", вы можете выбрать либо образ Live, с помощью которого выполняется установка системы или редакцию Minimal. В этой статье мы остановимся на Live.


![alt text](screenshots/2.png)


Образ занимает приблизительно 1,8 Гб, скорость загрузки будет зависеть от скорости вашего интернета, также, вы можете выбрать Torrent.

## ШАГ 2. ЗАПИСЬ ОБРАЗА НА НОСИТЕЛЬ <a name="shag2"></a>

Дальше вам нужно записать полученный образ на носитель. Сейчас, в большинстве случаев используются USB флешки. Для записи образа на флешку в Windows можно использовать Rufus:

![alt text](screenshots/3.png)

В Linux вы можете использовать команду dd:
 dd if=~/antergos.os of=/dev/sdb
Здесь /dev/sdb - это имя вашей флешки в системе, возможно, у вас будет отличаться. Если вы хотите записать образ на диск, то можете использовать утилиты UltraISO в Windows или k3b и Brasero в Linux.

## ШАГ 3. НАСТРОЙКА BIOS <a name="shag3"></a>

Я не буду подробно останавливаться на настройке BIOS потому что параметры будут отличаться в зависимости от модели. В большинстве случаев необходимо открыть вкладку "Boot" и выбрать в разделе "Boot Device Priority" на первое место вашу флешку или CD диск:

![alt text](screenshots/4.jpg)

Затем останется сохранить изменения с помощью "Exit", а затем "Exit & Save Changes".
УСТАНОВКА ANTERGOS
Дальше начинается установка Antergos, здесь все намного проще, чем в том же Arch Linux, потому что здесь есть графический установщик, но мы рассмотрим подробно все шаги.

## ШАГ 4. ЗАПУСК НОСИТЕЛЯ <a name="shag4"></a>

После перезагрузки запустится загрузчик вашего носителя, если все было сделано правильно, то вам будет предоставлен выбор загрузки с жесткого диска или запуска Antergos Live. Выберите второй вариант:

 ![alt text](screenshots/5.png)
 
 # УСТАНОВКА <a name="zagal2"></a>

## ШАГ 5. ЗАПУСК УСТАНОВЩИКА <a name="shag5"></a>

После того как завершится загрузка системы, откроется рабочий стол Gnome:

![alt text](screenshots/6.png) 

Теперь вы можете перейти к установке. Откройте меню Dash и наберите Install или кликните по значку Cochi на панели:

![alt text](screenshots/7.png) 

## ШАГ 6. ВАРИАНТ УСТАНОВКИ <a name="shag6"></a>

Чтобы установить Antergos на компьютер нужно выбрать вариант "Install It":

![alt text](screenshots/8.png)

## ШАГ 7. ВЫБОР ЯЗЫКА <a name="shag7"></a>

Выберите язык будущей системы:

 ![alt text](screenshots/9.png)

## ШАГ 8. ПРОВЕРКА ТРЕБОВАНИЙ <a name="shag8"></a>

Установщик похож на то, что мы привыкли видеть в Ubuntu. Дальше будет проверено соответствует ли ваша система минимальным требованиям:

![alt text](screenshots/10.png)

## ШАГ 9. МЕСТОПОЛОЖЕНИЕ <a name="shag9"></a>

Выберите ваше местоположение:

 ![alt text](screenshots/11.png)

## ШАГ 10. ЧАСОВОЙ ПОЯС <a name="shag10"></a>

Выберите свой часовой пояс для правильной синхронизации времени по интернету:

 ![alt text](screenshots/12.png)

## ШАГ 11. РАСКЛАДКА КЛАВИАТУРЫ <a name="shag11"></a>

Выберите раскладку клавиатуры по умолчанию:

![alt text](screenshots/13.png)

## ШАГ 12. ОКРУЖЕНИЕ <a name="shag12"></a>

На этом этапе вы можете выбрать окружение рабочего стола, которое хотите использовать в новой системе:

![alt text](screenshots/14.png)

## ШАГ 13. ПРОГРАММНОЕ ОБЕСПЕЧЕНИЕ <a name="shag13"></a>

Выберите программное обеспечение, которое нужно установить:

 ![alt text](screenshots/15.png)

## ШАГ 14. НАЧАЛО РАЗМЕТКИ ДИСКА <a name="shag14"></a>

Дальше нам нужно разметить диск, вы можете позволить установщику сделать это автоматически, но в этой статье мы рассмотрим ручную разметку, поэтому выберите "Указать где именно будет установлен Antergos":

![alt text](screenshots/16.png)

## ШАГ 15. ОБНОВЛЕНИЕ <a name="shag15"></a>

Почему-то на этом этапе установщик обновит свои зеркала и списки программного обеспечения:

 ![alt text](screenshots/17.png)
 
## ШАГ 16. ТАБЛИЦА РАЗДЕЛОВ <a name="shag16"></a>

Если вы собираетесь устанавливать систему на чистый жесткий диск, то вам понадобится создать новую таблицу разделов, для этого есть специальная кнопка:

 ![alt text](screenshots/18.png)

Затем выберите тип новой таблицы - MBR:

 ![alt text](screenshots/19.png)

## ШАГ 17. КОРНЕВОЙ РАЗДЕЛ <a name="shag17"></a>

Выберите свободное место, затем нажмите кнопку со знаком "+" для создания нового раздела:

  ![alt text](screenshots/20.png)

 ![alt text](screenshots/21.png)

Затем выберите размер не менее 10 Гб и точку монтирования "/". Файловую систему оставьте по умолчанию ext4, а метку вообще можно не задавать.

## ШАГ 18. РАЗДЕЛ ПОДКАЧКИ <a name="shag18"></a>

Раздел подкачки используется когда у вас закончилась свободная оперативная память или при переходе в режим гибернации. Он должен иметь размер такой же, как и объем ОЗУ, а файловая система swap:

 ![alt text](screenshots/22.png)

## ШАГ 19. ДОМАШНИЙ РАЗДЕЛ <a name="shag19"></a>

Домашний раздел обычно выносится отдельно для того чтобы сохранить ваши данные в случае переустановки. Под домашний раздел выделите все оставшееся свободное место и укажите точку монтирования /home.
  
  ![alt text](screenshots/23.png)
  
  ![alt text](screenshots/24.png)
  
## ШАГ 20. ЗАВЕРШЕНИЕ РАЗМЕТКИ <a name="shag20"></a>

Разметка почти завершена просто нажмите стрелочку ">" в верхней части окна:

 ![alt text](screenshots/25.png)
 
## ШАГ 21. ПРОВЕРКА ПАРАМЕТРОВ <a name="shag21"></a>

Проверьте, все ли правильно настроено:

 ![alt text](screenshots/26.png)
 
А затем подтвердите, что действительно желаете начать установку:

 ![alt text](screenshots/27.png)
 
## ШАГ 22. ПОЛЬЗОВАТЕЛЬ <a name="shag22"></a>

Дальше необходимо создать нового пользователя, от имени которого вы будете использовать систему:

 ![alt text](screenshots/28.png)
 
Пароль лучше задавать на языке, выбранном по умолчанию или цифрами, иначе потом не войдете в систему.

## ШАГ 23. УСТАНОВКА <a name="shag23"></a>

Дождитесь завершения загрузки и установки всех компонентов. Длительность установки будет зависеть от скорости вашего интернета, потому что некоторые пакеты придется скачать:

  ![alt text](screenshots/29.png)
  
  ![alt text](screenshots/30.png)
  
## ШАГ 24. ПЕРЕЗАГРУЗКА <a name="shag24"></a>

Подтвердите, что компьютер нужно перезагрузить:

 ![alt text](screenshots/31.png)
 
В меню загрузчика выберите первый пункт:

 ![alt text](screenshots/32.png)
 
## ШАГ 25. ВХОД <a name="shag25"></a>

Введите логин и пароль, указанные при установке.

![alt text](screenshots/33.png)
 
## ШАГ 26. ГОТОВО <a name="shag26"></a>

Теперь система установлена и полностью готова к использованию:

 ![alt text](screenshots/34.png)
  
  ![alt text](screenshots/35.png)
  
Вы получаете Gnome 3 с настройками почти по умолчанию. Из улучшений можно отметить тему и квадратные иконки. Также дистрибутив содержит пакетный менеджер pamc, который представляет из себя графический интерфейс для pacman:
   
С помощью него же можно устанавливать даже обновления или даже добавлять сторонние репозитории.
